**羅倫佐·麥可·墨菲·奧登**（Lorenzo Michael Murphy
Odone，），是罕見疾病[腎上腺腦白質失養症](../Page/腎上腺腦白質失養症.md "wikilink")（ALD）的患者。其父母[奧古斯都·奧登與](../Page/奧古斯都·奧登.md "wikilink")[米謝拉·奧登為羅倫佐研發出飲用](../Page/米謝拉·奧登.md "wikilink")[三油酸甘油酯](../Page/三油酸甘油酯.md "wikilink")（glycerol
trioleate）與[三芥子酸甘油脂](../Page/三芥子酸甘油脂.md "wikilink")（glycerol
trierucate）的混合油的療法，這種油後來便稱為「[羅倫佐的油](../Page/羅倫佐的油.md "wikilink")」.\[1\]，並有一部同名[電影](../Page/電影.md "wikilink")《[羅倫佐的油](../Page/羅倫佐的油_\(電影\).md "wikilink")》來描述羅倫佐的故事\[2\]
。

羅倫佐·奧登在他三十歲生日的隔天，因侵入性[肺炎於](../Page/肺炎.md "wikilink")[維吉尼亞州的家中逝世](../Page/維吉尼亞州.md "wikilink")\[3\]。

## 參考

## 文獻

  -
  - Vedantam, Shankar. "A Real-Life Sequel to 'Lorenzo's Oil'; After His
    Death, Scientist's Work May Bear Fruit." *The Washington Post*.
    January 28, 2007.

## 外部链接

  -
  - [Lorenzo
    Odone](http://www.telegraph.co.uk/news/obituaries/2062622/Obituary-Lorenzo-Odone.html)
    - Daily Telegraph obituary

  - [www.findagrave.com Lorenzo
    Odone](http://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi?page=gr&GSln=Odone&GSfn=Lorenzo&GSbyrel=all&GSdyrel=all&GSob=n&GRid=27218709&df=all&)

[Category:義大利裔美國人](../Category/義大利裔美國人.md "wikilink")
[Category:維吉尼亞州人](../Category/維吉尼亞州人.md "wikilink")
[Category:罕見病例](../Category/罕見病例.md "wikilink")
[Category:死于肺炎的人](../Category/死于肺炎的人.md "wikilink")

1.
2.
3.